日本千葉縣南部發生5.1級地震

日本千葉縣南部周六（25日）下午發生黎克特制5.1級地震，東京地區均有震感。暫時沒有海嘯威脅。

日本地震：千葉縣5.1級地震，東京地區震感明顯。（日本放送協會截圖）

地震在當地下午3時20分發生，震源深度為40公里，震央位於千葉縣南部。

千葉縣長南町的震度最高，達到5弱級。東京都中央區的震度為4級。其他地方如茨城縣、神奈川縣、埼玉縣、群馬縣等均錄得震感。

氣象廳表示，目前沒有海嘯威脅。

日本放送協會報道，這是千葉縣自2018年7月以來發生的最大震級地震。2018年7月7日，千葉縣東部外海出現6級地震。

朱閪教授

成個亞洲狂震,睇來好快有8級以上超強地震

抵死

住咗喺日本大半年 呢啲地震一兩個禮拜就有一次 唔使預言都知

你住係沖繩？咪撚on9
最大震度5弱呀 強い地震嚟架
係氣象廳要開記者會
総理官邸危機管理中心要設立情報聯絡室嘅level 嚟
之不過日本基建好 呢個程度嘅震度唔足以釀成大規模災害啫

根據日本氣象廳嘅分類
震度1から3まで 地震
震度 ４ やや強い地震（稍強地震）
5から7まで 強い地震 （強烈地震）

2017年全國47個都道縣府只有7次震度5弱以上嘅地震
2018年為11次
而氣象廳同各放送局喺首都圈以外都係以5弱為判定強震嘅基準而發表緊急地震速報

原來5級

最近都諗緊東京呢排冇震過咁滯
點知一震就咁勁

老老實實一年5-11次，咪同香港打風差唔多

屋企D figure一隻都無跌，見到個留言笑左

咁係因為你唔係住喺長南町呀嘛
成田已經得返2啦

東日本大震災都內西部亦即係片嘅studio 就係5弱
對於自然災害
包括日本人成日都低估個嚴重性
之前西日本豪雨好多老人家都係咁而被洪水圍困

我係沖繩完全感覺唔到地震

邊個會住咁遠

今次起源得5弱，點可能同果次比

震度係指所在地嘅搖晃程度
唔關所謂「起源」事
亦即係話如果今次錄得5弱嘅唔係長南係東京
就會係片入面咁
如果你長住日本 你應該知道未來係好大機率會發生南海トラフ大規模地震 無論你住邊都有機會承受以上嘅地震

未驚過
次次震都係咁上下，唔震仲驚